[國際關注] Montreal港人想略盡綿力

借朋友ac一用

連登巴打你哋好，我係現居MONTREAL嘅香港人，已經離開咗香港幾年。同各位一樣，呢幾個星期過得特別長，一直密切關注香港情況，瞓又瞓唔到，喊又喊咗好多次，覺得好心痛好感動，冇諗過你哋咁勁，感激你哋愛香港，大恩不言謝。

喺呢個距離香港萬三公里嘅地方，冇乜土生土長嘅香港人。見住香港嘅朋友去遊行、派傳單、野餐、比狗打，除咗科下水撐登報之外我咩都做唔到，連參加＂海外港人遊行＂嘅機會都冇（最近嗰個喺多倫多，６小時車程），之前透過港加聯認識咗一兩位住喺QUEBEC遍遠地區嘅港人，討論過聯署比我哋地區嘅MP，希望佢哋可以向聯邦政府反映，都因為人數非常不足而放棄。

我好想為香港做啲嘢，近兩個星期開始聯絡本地嘅大小媒體，睇下有冇人願意跟進同報道下香港，一如所料係反應冷淡嘅，有興趣嘅地區傳媒又話要有住喺佢哋嗰區嘅香港人肯發聲先可以令佢哋嘅報道同社區有關聯性，難度極高。不過我尋日收到一個叫Mcgill International Review的小型媒體回覆，話有興趣跟進我哋最近動向，仲問點樣做可以幫到我哋。我去佢哋個網站睇過，原來編輯早前都關注過同寫咗篇相關文章，而佢哋嘅報道係主要但不限以社評模式或RADIO問答形式進行。

我想問下你哋有咩建議？比啲咩ANGLE佢哋跟進比較有用？如果有機會，有冇中堅份子願意接受訪問？或者創意啲嘅表達手法？我知呢個媒體影響力有限，都係本住木人巷嘅精神，盡量將香港嘅事傳到世界每個角落，令每一個人知，多得一個係一個。

Montreal係一個商業化程度較低嘅城市，唔係下下講錢，年青人普遍關心社會（之前先遊行完關注碳排放問題，唔想班老嘢搞柒咗個地球由佢哋新一代孭鑊），我都識咗啲LOCAL鬼好鐘意香港文化仲識講廣東話同聽鄭伊健，所以好希望可以令呢個地方嘅人更關注香港事件，如果巴打有咩橋，歡迎拋出嚟，我冇人冇物但會盡做。另外，如果文宣戰線需要翻譯，我可以搵朋友幫手法文。

呢度有人識香港，會同我講”I know hongkong is not china”，但遇到啲”哦即係china啦”嘅情況，我會語重心長咁解釋香港唔同中國，之前都試過wea爛塊面當住堆中國人面解釋。好想話比巴打聽，無論喺邊個地方，無論幾微不足道，我等人都會盡力為香港，守住香港人身份，希望喺前線嘅你哋都唔好氣餒。香港人榮辱與共，加油。

FreedomHK!

樓主法文好唔好

日常對話都可以
身邊有法國人可做翻譯